{
    "data_info": {
        "documentID": "J_LEI_003746",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.data.go.kr/tcs/dss/selectApiDataDetailView.do?publicDataPk=15101933",
        "collectedDate": "2023-10-06",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "레포츠",
        "title": "부산아시아드주경기장"
    },
    "text": "釜山アジアドメインスタジアム\\n\n釜山アジアドメインスタジアム( Busan Asiad Main Stadium)は大韓民国釜山広域市蓮堤区巨堤洞にあるスポーツ施設だ。 釜山総合運動場のメインスタジアムとして活用されており、天然芝フィールドとウレタントラックが備わっている多目的競技場だ。 2001年9月16日に開場し、2002年アジア競技大会のメインスタジアムとして活用するために建設された。 2002年アジア大会と2002年FIFAワールドカップが開かれた。 サッカー韓国代表チームのW杯通算初勝利を挙げた競技場であり、アジア大会準備のためにグループリーグ3試合だけを行った後、W杯を終えた。 座席規模は53,769席で最大8万人の観客を収容でき、屋根はドーム型の半開放型構造で円を形象化したものだ。 メインスタジアム付近には面積1,407m2の補助競技場があり、社稷野球場など各種体育施設が密集している。 管理は釜山広域市体育施設管理事業所で受け持っている。 釜山都市鉄道3号線総合運動場駅と連結される。 2015年までKリーグ1の釜山アイパークがホーム球場として使われた。 球団側はサッカー専用球場のような視野を確保するため、2008年のKリーグから東と北のスタンド方向の陸上トラックの上に可変座席を設置して活用している。また、2015年5月30日には「スーパーコンサート土曜日を楽しめ」公演が行われ、2014年から「アジアソングフェスティバル」および「釜山アジアワンフェスティバル」等、地域別特色フェスティバルがここで開催されている。 また、2019年EAFF E-1フットボールチャンピオンシップもこの競技場で行われた。 2022年からKリーグ2の釜山アイパークがホーム球場として使用する。",
    "QA": [
        {
            "question": "釜山アジアドメインスタジアムはどこにありますか？",
            "answer": "釜山アジアドメインスタジアムは大韓民国釜山広域市蓮堤区巨堤洞にあります。"
        },
        {
            "question": "釜山アジアドメインスタジアムは何のために建設されましたか？",
            "answer": "釜山アジアドメインスタジアムは2002年アジア競技大会のメインスタジアムとして建設されました。"
        },
        {
            "question": "釜山アジアドメインスタジアムはどのような競技施設ですか？",
            "answer": "釜山アジアドメインスタジアムは天然芝フィールドとウレタントラックが備わった多目的競技場です。"
        },
        {
            "question": "釜山アジアドメインスタジアムの座席数は何席ですか？",
            "answer": "釜山アジアドメインスタジアムは53,769席あります。"
        },
        {
            "question": "釜山アジアドメインスタジアムはどのような形をしていますか？",
            "answer": "釜山アジアドメインスタジアムの屋根はドーム型の半開放型構造で円を形象化したものです。"
        },
        {
            "question": "釜山アジアドメインスタジアムの近くには何がありますか？",
            "answer": "釜山アジアドメインスタジアムの近くには面積1,407m2の補助競技場や各種体育施設があります。"
        },
        {
            "question": "釜山アジアドメインスタジアムはどのようなイベントが開催されますか？",
            "answer": "釜山アジアドメインスタジアムではスポーツイベントやコンサートなどさまざまなイベントが開催されます。"
        },
        {
            "question": "釜山アジアドメインスタジアムはどのようなサッカーチームが使用していましたか？",
            "answer": "釜山アジアドメインスタジアムは2015年までKリーグ1の釜山アイパークが使用していました。"
        },
        {
            "question": "釜山アジアドメインスタジアムは他の競技大会でも使用されましたか？",
            "answer": "はい、2019年EAFF E-1フットボールチャンピオンシップも釜山アジアドメインスタジアムで行われました。"
        },
        {
            "question": "釜山アジアドメインスタジアムはいつから釜山アイパークのホーム球場として使用されていますか？",
            "answer": "釜山アジアドメインスタジアムは2022年からKリーグ2の釜山アイパークのホーム球場として使用されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 551,
        "QA": 554
    }
}